想自殺嘅人又點解會打電話唔想自殺

是咁的

有個朋友係ig開post 話想自殺 所以打電話去香港
撒瑪利防止自殺會 咁佢係想自殺定唔想自殺吖？

作為朋友嘅我 就梗係要去關心佢啦 但佢又唔覆人咼

到底 佢哋係想人關心佢而出post 定係 想佢想關心嘅人關心佢 定係 想自己一個摺埋 咩都唔理吖 我好難觸摸吖

雖則 我知道有人關心 要解釋返發生咩事係煩 咁我應該點做吖

其實我只係唔想身邊有一個識嘅人 突然自殺 即使係唔熟都好 都唔好無啦啦 就咁走左 如果仲要熟 你明明好想幫佢 都幫唔到 depression一黎 佢自己都控制唔到 就突然一下子手 明明可能琴日無事 今日就出事

最後 都係想問句 要點關心啲 depression病人吖

係隔離陪佢，聽佢講
俾佢知道有人支持就夠
再多你都做唔到
做到咩都好，佢最後個選擇你都控制唔到

佢話佢想自殺個刻咪即係想
唔講你咪當佢無想
情緒唔穩定既人都無得你估

大致係咁

都係 之前試過send一大堆野關心人 隔左幾日就覆返我

depression嘅人好鍾意摺埋自己 約到出街都係好想快啲返屋企 之後我問佢 佢話覺得虧欠左人咁 咩都係會連累人

我都唔明 有咩唔開心 點解唔簡簡單單自己摺埋 又唔想人關心 但又要令人擔心 做個毒撚咪算囉 啲人關心唔到又會自唔開心咼 最後 全世界一齊陪你唔好開心就最好啦

今日係我復發既第6日
本來今日應該死左
但我愛既人想我生存
佢想再見多我一次
我抱住一定要守承諾既心咁生存緊

咁祝你守到承諾

我識果個守唔到

節哀
我想同所有人講
抑鬱既人真係得唔到快樂
以前令佢快樂既事而家俾唔到快樂佢係最灰心既事
同人講想自殺係想搵人幫
係最後既求救
唔係無病呻吟博同情
如果你唔覺得佢既求救係一回事咁恭喜你可以自責一世
如果有一日真係有人向你求救
請你自私一啲求佢留低
唔好講咩可能我留住你係令你痛苦之類既野

最慘係 當你的起心肝打去
但無人聽 飛去遺言信箱

有種人係attention seeker
又怕要同人解釋
又覺得自己冇用
咪可能唔覆你

應該係掛 會成日約出黎食飯 會約去grad trip 只係我成日都唔理人 毒撚性格

同佢地傾計傾到扯火
啲接線生好hea

lm